兩名港人違反隔離令被俄羅斯扣留 一人被移至收押中心

【有線新聞】兩名港人因違反了俄羅斯14天隔離令，在當地被扣留，其中一人預計數天後離開，另外一人兩天前被轉移到收押中心。

當中一人的丈夫、梁生表示，太太獨自一人在俄羅斯一個多星期，一直失聯，直至星期二他得知中國駐當地領事找到太太，並告知她健康及安全。現在太太已經完成違反隔離令的法律程序，等候辦手續離開。

及後梁生其他家人再託立法會議員幫忙，現在預計太太逗留多五至六日便可以離開。梁生指入境處提過要遣返太太到中國，他希望不會出現這狀況，「當然希望她可以直接回香港，如果先到北京再回港，又要隔離14日，入境處指正幫我們爭取。」

至於我們之前訪問的另一港人SKY，同樣在俄羅斯違反隔離令，他於香港時間星期三凌晨在WhatsApp上告知我們，突然由隔離中心被轉移到收押中心，我們暫時未能聯絡到他。

不佑所謂
晨早叫香港封關
又唔肯
累人累物

*知

抵死 比d責任感啦